湯文亮：從失業率看 香港老闆比美國有良心

香港被社運以及疫情夾擊超過一年，失業率只是升穿了6%，相比美國沒有社運，失業率亦一度超過15%來看，香港的經濟情況並不太壞，其實，我們被數字欺騙了，香港的經濟其實很差，但香港的老闆比美國老闆有良心，所以，我們看不到失業率急升。

在美國失業率上升超過15%之後，很快就急跌至10%，莫非美國的經濟突然好轉，當然不是，美國失業率急升是因為美國老闆見到經濟環境不佳，大刀闊斧炒了一些高薪工人或者職員，在一兩個月之後又再以低薪請人，令到失業率急跌，如是者一來一回，美國老闆慳番不少薪金，香港老闆就沒有這個能耐，寧願蝕本都唔敢炒人之後再請人，直至自己捱唔住結業為止，香港老闆這個行為，就好似以前那些電視武俠劇所說，對別人仁慈即是對自己殘忍，不過即使如此，我們仍然聽唔到有人讚香港老闆，無良僱主就經常聽到。

倘爆第四波疫情 許多公司將捱不住
同事與租客傾減租時，我要求同事問租客點解只是識得同業主講減租，不在人力資源上開源節流，我收集了不少資料，發覺原來現在的老闆根本沒有能力解僱職員，因為害怕請唔番合適的人，本來每一年有那麼多大學畢業生，要補充被解僱的員工絕對沒有困難，但不少老闆不敢聘用今年畢業的大學生，並不是害怕他們搞社運，而是擔心他們不守規矩，尤其是在疫情期間，公司可能會炒了一些人，而仍然留在公司的同事一定要分擔多些職務，新聘的大學生未必能夠接受。所以，寧願留用薪金比較高的舊職員，不過，這個情況真的不知可以捱得幾耐，在疫情第三波之後，至今仍未解封，已經有不少公司彈盡糧絕，如果疫情出現第四波，相信有不少公司要結業，失業率亦會大幅上升，並不是香港老闆不想做良心僱主，但的確無能為力，大規模檢疫是防止疫情第四波爆發的最佳辦法，那些專家如果反對，也代表他們阻人搵食，他們可能不知道，阻人搵食如殺人父母。

食file啦廢老

打夠飛機未

咁姐係社運無影響經濟啦，甚至因為社運令香港經濟比美國出色，我係咪可以咁理解？反正都係鳩up

放無薪假放到唔使出糧咁咋
我老母做飲食業上個月得千幾蚊糧
唔想炒人賠錢咁撚樣

人地外國起碼正正經經賠足錢，炒咗你仲可以拎失業救濟金

收取匯豐的股息已經夠租金，在未來三年又不用供樓，他們將會相當輕鬆，兩公婆昨晚睡得很甜，所以發短訊多謝我。

屌佢老母

你唔講早排每個禮拜聯邦政府每個禮拜俾六百蚊美金失業金你？

即係原本你一個月賺2300嘅，加州失業金限咗每個禮拜最多450蚊，一個月就1800。而家1800加2400變到唔使做每個月有4200蚊，老虎蟹都報失業啦。

而家無咗額外嘅錢，都係去搵工把啦。

講得出呢句嘢嘅人正仆街

過埋11月再講

早排富臨放無薪假放左兩三個月
攪到揾職工盟踩上門
真係良心僱主 無炒過人 不過不糧出

吞file 未